人大左，越來越懷念以前

身邊一切都變得好陌生
阿婆已經唔再同我地一齊住，冇人再日日買零食同早餐比我地食
我亦都唔會再為食到果汁糖、白糖糕而開心興奮
以前儲錢買一隻witcher3就夠我開心好耐，依家儲錢買樓只令我苦惱
以往好愛呢個街區，依家因福建幫而痛恨
人變得越來越複雜，已經唔期盼中學同學嘅純真友誼，只希望同事唔好害我
曾經有純粹嘅愛情，對方會只因為我係我而愛，而依家無論付出幾多，都係幻影
連網友都變左，知更鳥、LoraineC、多啲A夢只能永遠留喺2019嘅連登陪連豬連狗一齊玩
香港千瘡百孔，細個千禧慶典嘅和平快樂同義士一樣冇可能再返來

點解一切都唔同左
童年嘅世界冇咁苦澀 點樣先返到去

我地最終到底會喺追逐中終老先 定係喺追憶中失速先

時間過左去冇得返轉頭真係唏噓

深夜有感
人生呢條單行道真係好難行

喺呢個亂世中 連甜蜜都係一種奢侈
我地到底要如何上路

今日買左一盒細個鍾意嘅嘉雲糖，邊食邊喊好似個傻仔咁，我依家可以食成盒都冇人鬧我了，但果種快樂一啲都搵唔到返來了

D'Yquem好珍貴 好香甜

但果種幸福感完全比唔上細個偷飲嘅果汁 甚至不如高中開P飲嘅apple cider

長大會得到好多野 但失去左更多

今日路過超市興起買左盒糖，點知一食就滿心酸苦

盒糖明明一樣 點解感受唔同曬

我要打打打多支botox

有過已經係最好，最悲哀既係，從來都沒有。

曾經擁有 但我想擁有多次
深夜仲喺度嘅人都需要多啲幸福去填補

我keep到中學生樣，容顏未老
但心境返唔到去了

唔想留喺大人世界 只想做返細路

擁有過就夠你一世回味，17歲的仲夏就只有那天。

容顏永保青春好容易
但心境同處境……好難

往事可能真係只能回味了

初戀呀我要初戀呀

puppy love

17歲既戀愛真係正到暈

我唔要初戀呢啲高級野
淨係想要返細個果啲會令人開心嘅糖同糕點同埋未被荼毒嘅千禧香港

真 但17歲嘅戀愛都好難長久

唔同時間做同一樣嘅嘢係會唔同咗個感覺，正如我依家打飛機都已經搵唔返第一次打嗰種感覺

人愈大就需要做得愈多決定
做得愈多決定就愈大機會做錯決定
做錯愈多決定後悔感覺就會愈大
龐大嘅後悔/罪惡感就會帶走快樂

人要生存(精神上及物質上)就要資源
人愈大所需要資源愈多
有限資源下就要爭奪
爭奪就總有失敗
失敗就會帶走快樂

人愈大對抽象既事物感覺愈小
所以拍拖係愛情, 結婚係感情, 生仔就只剩維繫感情
最後同自己講, 我好成功, 結婚生仔,
人地望你當然係幸福美滿
然而問你一生人最快樂時光係幾時你自己心底最清楚

人愈大, 各方面對你嘅期望就愈高
小時候默書100分係叻仔, 一包糖/100蚊零用嘅獎勵幾乎勝於一切
大個左你月薪無40k都開始比人話垃圾

人性本惡, 愈大愈邪惡
你為左保護自己, 你就必需要犧牲快樂

以前一定更好, 因為人生本來就係愈走愈痛苦, 尤其係香港, 而家嘅香港更加唔使講

果種酥麻嘅快感同青少年嘅強烈性慾都已經冇了

好啱 依家唔係生活 係生存

已經成為例行公事

最快樂嘅時光係哩5年
遇到一生最愛
遇到令自己想一齊浪費時間嘅人
現實總是殘酷 人係需要成長
要努力成為更好嘅人 人係會老
老嘅時候都要珍惜當下
不過大多數人都係唔見棺材唔流眼淚